---
date: 2008-07-29
title: Okular 0.7 출시
---
Okular 팀은 <a href="http://www.kde.org/announcements/4.1/">KDE 4.1</a>의 일부로 새 Okular 버전을 출시합니다. 새로운 기능과 개선 사항은 다음과 같습니다(특별한 순서 없음):

* PDF 문서의 양식 필드에 입력한 변경 사항 저장 가능
* 프레젠테이션 모드: 다중 화면 지원, 화면 전환 비활성화 지원
* 문서별로 확대/축소 비율 저장
* 문서 전체, 지정한 쪽, 선택한 텍스트를 읽을 수 있는 향상된 텍스트 음성 합성 지원
* 역방향 텍스트 검색
* 양식 지원 개선
* PDF 문서 내의 자바스크립트 기초 지원(기본 기능만 지원, 완전하지 않을 수도 있음)
* 파일에 첨부된 주석 지원
* 쪽을 볼 때 흰 테두리를 삭제하는 기능 지원
* 새 EPub 문서 백엔드
* OpenDocument 텍스트 백엔드: 암호화된 문서 지원, 목록과 표 개선
* XPS 백엔드: 다양한 불러오기 및 렌더링 개선, 사용 가능성 개선
* PS 백엔드: 새로운 libspectre 최소 조건으로 인한 다양한 개선
